<oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/    http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:title>Maize Grain Quality Analysis for SeeD-MAB GWAS Testcross Panel Materials: 2011-2012</dc:title>
  <dc:identifier>http://hdl.handle.net/11529/10579</dc:identifier>
  <dc:creator>Palacios, Natalia</dc:creator>
  <dc:creator>Willcox, Martha</dc:creator>
  <dc:creator>Guadarrama Espinoza, Armando</dc:creator>
  <dc:creator>Rodriguez Chanona, Enrique</dc:creator>
  <dc:creator>Preciado, Ernesto</dc:creator>
  <dc:creator>Terrón, Arturo</dc:creator>
  <dc:publisher>International Maize and Wheat Improvement Center</dc:publisher>
  <dc:pubDate>2015</dc:pubDate>
  <dc:subject>Agricultural research</dc:subject>
  <dc:subject>maize</dc:subject>
  <dc:subject>Zea mays</dc:subject>
  <dc:subject>Protein Content</dc:subject>
  <dc:subject>Lipid Content</dc:subject>
  <dc:subject>Carotenoids</dc:subject>
  <dc:subject>beta-carotene</dc:subject>
  <dc:description>Testcrosses generated using accessions from the CIMMYT Maize Germplasm Bank were evaluated for several quality parameters including oil, protein, and starch content, grain color, and carotenoid levels. All seed used in these analyses were generated through hand pollination in Agua Fria, México in the winter of 2012 or in El Batán, México in summer of 2012 and analyzed in the Maize Nutritional Quality and Vegetative Tissue Analysis Laboratory at CIMMYT. The raw, uncurated data are presented in this study.</dc:description>
  <dc:citation>Palacios, Natalia; Willcox, Martha; Guadarrama Espinoza, Armando ; Rodriguez Chanona, Enrique; Preciado, Ernesto; Terrón, Arturo, 2015, "Maize Grain Quality Analysis for SeeD-MAB GWAS Testcross Panel Materials: 2011-2012", http://hdl.handle.net/11529/10579 International Maize and Wheat Improvement Center [Distributor] V1 [Version]</dc:citation>
  <dc:coverage>Date of Collection: 2011 - 2012</dc:coverage>
  <dc:coverage>Country/Nation: Mexico</dc:coverage>
  <dc:coverage>Geographic Coverage: Agua Fria, El Batán</dc:coverage>
  <dc:type>experimental data</dc:type>
  <dc:rights>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#englishbrief"&gt;Brief terms of use&lt;/a&gt; (English)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#englishlong"&gt;Complete terms of use&lt;/a&gt; (English)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#spanishbrief"&gt;Términos de uso breve&lt;/a&gt; (Español)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#spanishlong"&gt;Términos de uso completo&lt;/a&gt;  (Español)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;a name="englishbrief"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AGREEMENT FOR ACCESS AND USE OF DATA FROM THE MAIZE AND/OR WHEAT CATALOGUES &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;By clicking on the acceptance button below, you indicate that you accept the terms and conditions of the Agreement, which can be viewed &lt;a href="#englishlong"&gt;here&lt;/a&gt;. If you do not accept these terms and conditions, you will not be able to access Data from the maize and/or wheat catalogues.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Briefly, and in “non-legalese” terms, the Agreement says that:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.	CIMMYT provides you a non-exclusive and non-transferrable permission to use the Data(1).&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;2.	You can make copies of the Data for personal use.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.	Data and copies of Data can only be used for research, teaching and education, and for preparing publications. &lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;4.	You can share the data for formal teaching and education purposes, provided you inform the recipients that the data cannot be redistributed. You cannot share the data with others for any other purpose, but others can download the Data directly.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.	You shall acknowledge and reference the use of the Data and Database in all publications according to the directions provided by the Agreement. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.	All rights attached to the Data and Database are owned by CIMMYT and/or its partners. You shall not seek any intellectual property or other legal rights over the Data you access. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.	We will not be liable for any loss or damage resulting from an error or inaccuracy in the Data or Database or as a result of using them.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8.	Upon termination of this Agreement, you must return and/or destroy copies of the Data within 7 days. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CIMMYT may vary the terms and conditions of this Agreement by general online notification or other valid forms of notification so, we recommend you to review them periodically.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;For more details, please make sure that you consult the Agreement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;For data(1), it shall be understood all the numbers, characters, values of qualitative or quantitative variables related to an item which are directly generated and/or captured from research-related activities as well as processed, aggregated, interpreted, commented, codified or in any way analysed data taking on a meaning (the latter referred to as Information) that the User is permitted to retrieve from the Database or other online SeeD resources under this Agreement.&lt;/p&gt;

&lt;a name="englishlong"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PLEASE READ THIS CAREFULLY BEFORE ACCESSING DATA FROM THE MAIZE AND/OR WHEAT CATALOGUES.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agreement Acceptance Procedure&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;By clicking on the acceptance button which follows this Agreement, you indicate acceptance of this agreement. Such acceptance is on your own behalf, either as an independent individual or to perform your job duties/obligations, subject to the terms and conditions below. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If you do not accept these terms and conditions, you will not be able to access data from the maize and/or wheat catalogues.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AGREEMENT FOR ACCESS AND USE OF DATA
FROM THE MAIZE AND/OR WHEAT CATALOGUES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.	Definitions&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.1	In this Agreement except where a different interpretation is clear from or necessary in the context, the following capitalised terms have the following meanings:-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Data&lt;/p&gt;
		&lt;p&gt;All the numbers, characters, values of qualitative or quantitative variables related to an item which are directly generated and/or captured from research-related activities as well as processed, aggregated, interpreted, commented, codified or in any way analysed data taking on a meaning (the latter referred to as Information) that the User is permitted to retrieve from the Database or other online SeeD resources under this Agreement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Database&lt;/p&gt;		&lt;p&gt;The online computer-based repositories of indexed data and collections of related data records (datasets) that constitute the databases known as the Maize and/or Wheat Catalogue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intellectual Property&lt;/p&gt; 		&lt;p&gt;Any law existing in any jurisdiction that protects the rights contained in Data and Database.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Provider&lt;/p&gt;		&lt;p&gt;The International Maize and Wheat Improvement Center (CIMMYT)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;User&lt;/p&gt;		&lt;p&gt;The individual who has accepted this Agreement by downloading Data available in Database.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;1.2	Headings are used in this Agreement for the convenience of the parties only and shall not be deemed to be any indications of the meaning of the clauses to which they relate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.3	In this Agreement:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.3.1	words importing the singular number shall include the plural and vice versa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.3.2	words importing any particular gender shall include all other genders&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.3.3	references to persons shall include bodies of persons whether corporate or incorporate&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.3.4	words importing the whole shall be treated as including a reference to any part of the whole&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.	Use of the Data and Database&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.1	The Provider grants to the User a non-exclusive non-transferable license to use the Data in accordance with this Agreement. If the User agrees upon this agreement to perform activities related to their job duties/obligations, the User must make sure this agreement is neither contrary to such employment obligations/duties nor violated while performing them. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2	The User may make copies of the Data for personal use as follows:-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.2.1	By temporarily displaying on a computer terminal the Data retrieved from the Database; and&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.2.2	By making one copy on paper of the Data retrieved from the Database; and&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.2.3	By downloading and storing by electronic means a copy of the Data on the User’s own equipment or equipment under his control.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.3	The User may only use copies of the Data for the purposes of research, teaching and education, and for preparing publications, subject to the restrictions below. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.4	The User is allowed to share the Data for formal educational and teaching purposes, provided that the students that have access to the Data are clearly informed that access is conditioned to not redistributing the Data. The user shall not redistribute the Data for any other purpose without the prior written consent of the Provider. Instead, the User shall refer interested new users to the Database to download the Data directly.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.5	The User shall acknowledge and reference the use of the Data and Database in all publications using the general citation provided for the Maize and Wheat Catalogues or the specific citation associated with an individual dataset.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.6	The User shall not seek any form of intellectual property rights or other legal rights over Data accessed from the Database. This clause shall survive termination of this agreement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.7	The User shall stop using the Data and immediately contact the Provider for guidance in case of risk or suspicion of violating terms and conditions of this agreement, whether such violation is directly made by the User or by any person or entity to whom the User provided or permitted access to the Data, whether while performing their job duties/obligations or during the performance of their personal activities.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.	Term&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Subject to Clause 6, this Agreement will continue in force for as long as the User is in possession of the Data.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.	Intellectual Property&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.1	All rights including Intellectual Property rights in the Data and Database are owned by the Provider and/or jointly between the Provider and its research partners.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.2	The User acknowledges that his or her permission to use the Data and Database is limited to the rights expressly conferred by this Agreement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.	Liability and indemnity&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.1	The User acknowledges to the Provider and agrees that the Provider makes no express or implied warranties as to the merchantability or fitness for a particular purpose of the Data or Database.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.2	Although the Provider takes care in ensuring the accuracy of the Data and/or Database according to scientific standards, the Provider shall have no liability to the User in contract tort or otherwise for any loss or damage which the User suffers (whether direct consequential or any other form of loss) as a result of any error or inaccuracy in the Data or Database or as a result of using the Data or Database. The User is encouraged to contact the Provider immediately for any errors or inaccuracies discovered in the Data or Database, and the Provider undertakes to take urgent action to address such errors or inaccuracies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.	Termination&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.1	The Provider or User may terminate this Agreement by thirty (30) days’ notice to the other party without providing any reasons for termination.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6.2	This Agreement shall immediately terminate if the User:-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.2.1	breaches any provision of this Agreement that is not capable of being remedied;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.2.2	materially breaches any provision of this Agreement that is capable of being remedied but not remedied within thirty (30) days as of the date of notice sent to the User by the Provider; or&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.2.3	enters into an arrangement for the benefit of creditors, becomes insolvent, files for protection under bankruptcy laws or otherwise seeks relief from creditors or anything analogous to the matters stated hereinbefore under any applicable law.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;6.3	Upon termination of this Agreement, the User must return and/or destroy copies of the Data within seven (7) days of the date on which termination takes effect and certify to the Provider that this has been complied with. This clause shall survive termination of this agreement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6.4	Termination of this Agreement shall not affect any obligation by either party to the other which are outstanding as at the effective date of termination nor any of the provisions of this Agreement which are expressed to survive termination.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.	General&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.1	Force majeure&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neither party shall have any liability or be deemed to be in breach of this Agreement for any delays or failures in performance which result from circumstances beyond the reasonable control of the parties, including, without limitation, fire, flood, riots, strikes, epidemics, war (declared or undeclared and including the continuance, expansion or new outbreak of any war or conflict now in existence), embargoes and governmental actions or decrees.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.2	Entire Agreement&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This Agreement contains the whole agreement between the parties and supersedes any prior oral or written agreements, arrangements or understandings between them in relation to its subject matter and the parties confirm that they have not entered into this Agreement upon the basis of any representations that are not expressly incorporated into this Agreement. No oral explanation or oral information given by any party shall alter or affect the interpretation of this Agreement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.3	Reservation of rights&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;All rights not specifically and expressly granted to the User by this Agreement are reserved to the Provider. The Provider reserves the right to vary the terms of this Agreement by general online notification or other forms of notification to the User.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.4	Notices&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Any notice consent or the like (in this clause referred to generally as “Notice”) required or permitted to be given under this Agreement shall be binding upon the User if sent by the Provider via electronic mail and shall be deemed given at the time of its actual transmission provided that the Provider does not receive any indication that the electronic mail message has not been successfully transmitted to the User.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.5	Non-Waiver of Remedies&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.5.1	No failure or delay by either party in exercising any of its rights under this Agreement shall be deemed to be a waiver of that right, and no waiver by either party of any breach of this Agreement by the other shall be considered as a waiver of any subsequent breach of the same or any other provision.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.5.2	Any provision of this Agreement may be waived if, but only if, such waiver is in writing and is signed, by the party against whom the waiver is to be effective.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.6	Invalid Clauses &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If any provision or part of this Agreement is held to be invalid, amendments to this Agreement may be made by the addition or deletion of wording as appropriate to remove the invalid part or provision but otherwise retain the provision and the other provisions of this Agreement to the maximum extent permissible under applicable law.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.7	Assignment &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This Agreement shall be personal to the User and shall not be assigned or transferred without the prior written consent of the Provider.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;7.8	Dispute Resolution&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.8.1	Any disagreements between the parties concerning the interpretation or application of this Agreement shall be settled amicably by negotiation in the first instance, failing which all disputes arising out of or in connection with it shall be finally settled under the Rules of Arbitration of the International Chamber of Commerce by one or more arbitrators appointed in accordance with the said Rules.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.8.2	This Agreement shall be governed by general principles of law to the exclusion of any national system of law. Such general principles of law shall be deemed to include the UNIDROIT Principles of International Commercial Contracts 2010.&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

&lt;a name="spanishbrief"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CONTRATO PARA EL ACCESO Y USO DE DATOS
CONTENIDOS EN LOS CATÁLOGOS DE MAIZ Y/O TRIGO.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al hacer clic en el botón de aceptación que se encuentra al final de este Contrato, estará usted indicando la aceptación de los términos y condiciones del presente Contrato, mismos que puede ver &lt;a href="#spanishlong"&gt;aquí&lt;/a&gt;. Si usted no acepta éstos términos y condiciones, no podrá tener acceso a los Datos contenidos en los catálogos de maíz y/o trigo. &lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;En resumen y en términos “no-legales”, el Contrato establece que:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.	CIMMYT le otorga a usted un permiso no exclusivo y no transferible para utilizar los Datos(1).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.	Usted puede hacer copias de los Datos para uso personal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.	Los Datos y copias de los Datos solo podrán ser utilizados para fines de investigación, enseñanza y educación y para preparar publicaciones.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.	Usted puede compartir los Datos para fines de enseñanza y educación formal, siempre que Usted informe a los receptores de los Datos que los mismos no pueden ser redistribuidos. Usted no podrá redistribuir los Datos a ningún tercero para ningún otro propósito, sin embargo cualquier interesado podrá descargar directamente los Datos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.	Usted deberá citar y hacer referencia al uso de los Datos y la Base de Datos en todas las publicaciones conforme a las directrices proporcionadas en el Contrato.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.	Todos los derechos relacionados con los Datos y la Base de Datos son propiedad de CIMMYT y/o sus colaboradores. Usted no deberá solicitar ningún tipo de derechos de propiedad intelectual o cualquier otro tipo de derechos respecto de los Datos a los que tuvo acceso. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.	No se nos podrá hacer responsables por ningún daño o perjuicio derivado de algún error o inexactitud en los Datos o en la Base de Datos o como resultado de su uso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8.	A la terminación del Contrato, usted deberá devolver y/o destruir las copias de los Datos dentro de los siete (7) días siguientes.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;CIMMYT puede hacer variaciones a los términos y condiciones del presente Contrato mediante notificación general en línea u otras formas válidas de notificación, por lo que le recomendamos que revise los mismos de forma periódica.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para más detalles, por favor asegúrese de consultar el Contrato.&lt;/p&gt;

 (1)Por Datos se entiende todos los números, caracteres, valores de variables cualitativas o cuantitativas relacionados con un elemento generadas o capturadas directamente de actividades relacionadas con investigación, así como datos procesados, agregados, interpretados, comentados, codificados, o de cualquier manera analizados, que adquieran un significado (este último conocido como Información), a los que conforme a este Contrato, el Usuario este autorizado a acceder de la Base de Datos o cualquier  otro recurso en línea de SeeD.

&lt;a name="spanishlong"&gt;&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;POR FAVOR LEA ESTO CUIDADOSAMENTE ANTES DE ACCEDER A LOS DATOS/INFORMACIÓN CONTENIDOS EN LOS CATÁLOGOS DE MAÍZ Y / O TRIGO.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Procedimiento de aceptación&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al hacer clic en el botón de aceptación que se encuentra al final de este acuerdo, estará usted indicando la aceptación de este acuerdo, por su propio derecho, ya sea como persona física o para ejecutar sus actividades/responsabilidades laborales, sujeto a los términos y condiciones abajo indicados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CONTRATO PARA EL ACCESO Y USO DE DATOS CONTENIDOS EN 
LOS CATÁLOGOS DE MAÍZ Y / O TRIGO &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.	Definiciones&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.1	En el presente Contrato los siguientes términos en mayúscula tendrán el significado abajo indicado, salvo cuando clara o necesariamente se deduzca del contexto una interpretación diferente del contexto: &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Datos&lt;/p&gt; 		&lt;p&gt;Todos los números, caracteres, valores de variables cualitativas o cuantitativas relacionados con un elemento generadas o capturadas directamente de actividades relacionadas con investigación, así como datos procesados, agregados, interpretados, comentados, codificados o de cualquier manera analizados, que adquieran un significado (este último conocido como Información), a los que conforme a este Contrato, el Usuario esté  autorizado a acceder de la Base de Datos o cualquier otro recurso en línea de SeeD Contrato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Base de datos&lt;/p&gt;		&lt;p&gt;Los repositorios en línea computarizados de datos indexados y colecciones de registros de datos relacionados (conjuntos de datos), que constituyen las bases de datos conocidas como catálogo de Maíz y/o Trigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Propiedad Intelectual&lt;/p&gt; 		&lt;p&gt;Cualquier ley vigente en cualquier jurisdicción que protege los derechos asociados con los Datos y la Base de Datos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Proveedor&lt;/p&gt;		&lt;p&gt;Centro Internacional de Mejoramiento de Maíz y Trigo (CIMMYT)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Usuario&lt;/p&gt; 		&lt;p&gt;El individuo que ha aceptado este Contrato mediante la descarga de Datos disponibles en la Base de Datos.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;1.2	Los encabezados se utilizan en el presente Contrato solamente para la comodidad de las partes, y no deberán ser considerados como indicaciones del significado de las cláusulas a las que hacen referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.3	En el presente Contrato:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.3.1	Las palabras en singular incluirán también el plural y viceversa;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.3.2	Las palabras expresadas en masculino, incluirán el femenino y viceversa;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.3.3	Las referencias a una “persona” incluyen grupos de personas, independientemente de que se encuentren legalmente constituidas o no;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.3.4	Las palabras que re refieran a un conjunto, harán referencia también a cualquier elemento de ese conjunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.	Uso de Datos y Base de Datos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.1	El proveedor otorga al Usuario una licencia de uso no transferible y no exclusiva para poder utilizar los Datos conforme al presente Contrato. Si el Usuario acepta este Contrato para llevar a cabo actividades relacionadas con su empleo, deberá asegurarse que el mismo no sea contrario a sus responsabilidades/obligaciones laborales ni sea violado en la ejecución de las mismas.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;2.2	El usuario podrá realizar copias de los Datos para uso personal conforme a lo siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.2.1	Mediante la visualización temporal de los Datos obtenidos de la Base de Datos en el monitor y/o pantalla de la computadora; y&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.2.2	Haciendo una copia en papel de los Datos obtenidos de la Base de Datos; y&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.2.3	Descargando y guardando mediante medios electrónicos, una copia de los Datos en el equipo del usuario o en el equipo que esté bajo su control.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.3	El Usuario sólo podrá utilizar las copias de los Datos para fines de investigación, enseñanza y educación, y para preparar publicaciones, sujeto a las restricciones indicadas abajo.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;2.4	El Usuario está autorizado a compartir los Datos para la enseñanza y educación formal, siempre que los estudiantes que tengan acceso a los Datos se les informe claramente que el acceso a los Datos está condicionado a que los mismos no sean redistribuidos. El Usuario no deberá redistribuir los Datos para ningún otro propósito sin el consentimiento previo y por escrito del Proveedor. En su lugar, el Usuario deberá referir a cualquier  interesado a la Base de Datos para que descarguen la información directamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.5	El usuario deberá reconocer y hacer referencia a el uso de los Datos y la Base de Datos en todas las publicaciones usando las citas generales proporcionadas en los catálogos de Maíz y Trigo o las citas especificas asociadas con conjuntos de datos específicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.6	El Usuario no deberá  solicitar ningún tipo de derechos de propiedad intelectual o cualquier otro tipo de derecho respecto de los Datos de la Base de Datos a los que tuvo acceso. Esta cláusula sobrevivirá a la terminación del presente Contrato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.7	El usuario deberá cesar el uso de los Datos y contactar inmediatamente al Proveedor para orientación en caso de riesgo o sospecha de que los términos y condiciones de este Contrato puedan ser violados, ya sea que esta violación pueda ser cometida directamente por el Usuario o por cualquier persona o entidad a quien el Usuario haya brindado o permitido el acceso a los Datos, ya sea durante el desempeño de sus funciones laborales o mediante el desempeño de sus actividades personales. &lt;/p&gt;


&lt;p&gt;3.	Plazo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sujeto a lo dispuesto en la cláusula 6 (sexta), el presente Contrato seguirá en vigor durante el tiempo en el que el usuario tenga la posesión de los Datos.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;4.	Propiedad Intelectual&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.1	Todos los derechos, incluyendo los derechos de Propiedad Intelectual respecto de los Datos y la Base de Datos son propiedad del Proveedor y/o copropiedad del Proveedor y sus colaboradores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.2	El Usuario reconoce que su permiso para usar los Datos y la Base de Datos estar limitado a los derechos conferidos expresamente en el presente Contrato&lt;/p&gt;.


&lt;p&gt;5.	Responsabilidad e Indemnización&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.1	El Usuario reconoce y acepta que el Proveedor no hace ninguna garantía expresa o implícita ni sobre la idoneidad en el comercio de los Datos o la Base de Datos o que sean apropiados para un propósito en particular. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.2	El proveedor se apega a estándares científicos para lograr que  los Datos y la Base de Datos sean precisos, sin embargo, el Usuario acepta que el Proveedor no será responsable ante él, contractual o legalmente por cualquier daño o perjuicio que sufra (ya sea consecuencia directa o indirecta) como resultado de algún error o inexactitud en los Datos o en la Base de Datos o como resultado del uso de los Datos o la Base de Datos. Se incentiva al Usuario contactar al Proveedor de inmediato en caso de detectar errores o imprecisiones en los Datos o la Base de Datos; el Proveedor se compromete a adoptar medidas urgentes para corregir tales errores o imprecisiones.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;6.	Terminación&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.1	El Proveedor o el Usuario podrán dar por terminado el presente Contrato mediante notificación por escrito a la otra parte con treinta (30) días de anticipación, sin que sea necesario comunicar las razones de dicha terminación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6.2	El presente Contrato terminará de forma inmediata si el Usuario:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.2.1	Incumple alguna disposición de este Contrato que no sea susceptible de reparación;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;6.2.2	Incumple sustancialmente cualquier disposición del presente Contrato que sea susceptible de ser reparada, pero que no se subsane dentro de los treinta (30) días siguientes a la fecha de la notificación de incumplimiento realizada por el Proveedor al Usuario; o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.2.3	Entre en concurso mercantil, se declare insolvente, solicite la declaración de quiebra, busque  liberarse de sus acreedores o realice cualquier actividad análoga a anteriores, en virtud de cualquier ley aplicable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6.3	A la terminación del presente Contrato, el usuario deberá devolver y/o destruir las copias de los Datos dentro de los siete (7) días siguientes a la fecha en que surta efectos la terminación y deberá hacer constar dicha circunstancia al Proveedor. Esta cláusula sobrevivirá a la terminación del presente Contrato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6.4	La terminación del presente Contrato no afectará ninguna obligación que cualquiera de las partes tengan pendiente con la otra, así como ninguna de las disposiciones del presente Contrato que sobrevivan a la terminación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.	General&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;7.1	Fuerza mayor&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Ninguna de las partes será responsable ni se considerará en incumplimiento por retrasos o falta de cumplimiento a lo estipulado en el presente Contrato como consecuencia de circunstancias fuera de su control, incluyendo de manera enunciativa mas no limitativa, incendios, inundaciones, disturbios, huelgas, epidemias, guerra (declarada o no declarada incluida la continuidad, expansión o nuevo brote de cualquier guerra o conflicto), embargos y acciones gubernamentales o decretos.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;7.2	Acuerdo completo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presente Contrato constituye el acuerdo íntegro entre las partes en relación con la materia del mismo, y sustituye a cualquier negociación, acuerdo y/o convenio oral o escrito celebrado entre ellos. Las partes confirman que celebraron este Contrato basándose exclusivamente en las declaraciones contenidas en este Contrato. Ninguna explicación o información proporcionada oralmente por cualquiera de las partes alterará o afectará a la interpretación del presente Contrato. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.3	Reserva de derechos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos los derechos que no hayan sido otorgados específicamente y expresamente al Usuario conforme a este Contrato son reservados por el Proveedor. El Proveedor se reserva el derecho de modificar los términos de este Contrato mediante notificación en línea o cualquier otra forma valida de notificación al Usuario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.4	Notificaciones&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cualquier notificación, consentimiento o similar (en esta cláusula referido como "Notificación") que deba o pueda ser dada conforme a este Contrato, se considerará realizada al Usuario si se envía por el Proveedor a través de correo electrónico y se considerará entregada al momento de su transmisión siempre que el Proveedor no reciba ningún aviso de que el mensaje de correo electrónico no se ha transmitido con éxito al Usuario.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;7.5	No renuncia de recursos legales &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.5.1	La falta o retraso en el ejecicio de alguna de las acciones a la que tiene derecho cualquiera de las partes conforme al presente Contrato no se considerará como renuncia de ese derecho.  Ninguna renuncia de cualquiera de las partes a hacer valer cualquier recurso legal para corregir cualquier violación del presente Contrato, se considerará como renuncia de acciones legales futuras por cualquier incumplimiento posterior. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.5.2	Cualquier derecho conforme al presente Contrato podrá ser renunciada solamente si dicha renuncia se hace por escrito y es firmada por la parte que puede hacer efectiva la renuncia. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.6	Cláusulas inválidas &lt;/p&gt;
	&lt;p&gt;En caso de que cualquier cláusula del presente Contrato sea declarada nula o inválida, la misma se modificara mediante la adición o eliminación de las palabras necesarias para remover la parte declarada nula o invalidad, debiendo conservar la disposición y los demás términos y condiciones aquí establecidas en la medida que sea posible, conforme a la ley aplicable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.7	Asignación&lt;/p&gt; 
	&lt;p&gt;Este contrato es personal para el Usuario por tanto, el mismo no podrá ceder o traspasar los derechos y obligaciones aquí adquiridas sin el consentimiento previo y por escrito del Proveedor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.8	Resolución de Disputas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.8.1	Cualquier desacuerdo que exista entre las partes acerca de la interpretación o aplicación del presente Contrato será resuelto de manera amistosa mediante negociación en primera instancia. Si las negociaciones fallarán, todas las disputas que surjan de o en relación con este Contrato se resolverán de forma definitiva conforme a las Reglas de Arbitraje de la Cámara Internacional de Comercio Internacional por uno o más árbitros nombrados conforme dichas Reglas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.8.2	El presente Contrato se regirá por los principios generales de Derecho, con exclusión de cualquier sistema jurídico nacional. Los principios generales de Derecho incluirán los Principios UNIDROIT sobre Contratos Comerciales Internacionales de 2010.&lt;/p&gt;</dc:rights>
  <dc:rights>CIMMYT-DMU@cgiar.org</dc:rights>
  <dc:domainid>11529</dc:domainid>
  <dc:cdocid>10579</dc:cdocid>
  <dc:apiid>11529_10579</dc:apiid>
  <dc:updated_date>2016-04-11T18:16:01Z</dc:updated_date>
  <dc:handler>http://data.cimmyt.org/dvn/OAIHandler</dc:handler>
</oai_dc:dc>