<oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:title>Gorras y sombreros: Caminos hacia la colaboración entre técnicos y campesinos</dc:title>
  <dc:creator>Buckles, D.</dc:creator>
  <dc:subject>Mucuna deeringiana</dc:subject>
  <dc:subject>Zea mays</dc:subject>
  <dc:subject>Green manures</dc:subject>
  <dc:subject>Innovation adoption</dc:subject>
  <dc:subject>Crop management</dc:subject>
  <dc:subject>Mexico</dc:subject>
  <dc:subject>Tillage</dc:subject>
  <dc:subject>Soil conservation</dc:subject>
  <dc:subject>Rotational cropping</dc:subject>
  <dc:subject>Central America</dc:subject>
  <dc:description>Durante más de 40 años, agricultores de México y América Central han desarrollado y refinado, sin aspavientos. el manejo del frijol terciopelo con el maíz. Las organizaciones no gubernamentales y los grupos de investigación y extensión agrícola han tenido. poco a poco, conocimiento de tales aplicaciones, con lo que se inspiraron numerosas actividades con abonos verdes y cultivos de cobertura. En muchos casos, la experiencia institucional con el frijol terciopelo ha ido de la mano con el interés en métodos que involucren la participación de los agricultores. La necesidad de una mejor comunicación sobre estos aspectos, motivó al Programa de Economía del CIMMYT a organizar un pequeño taller sobre los métodos participativos aplicados al uso de abonos verdes. Con el apoyo de la Fundación Ford, 24 representantes de organizaciones no gubernamentales, universidades, programas agrícolas nacionales y centros agrícolas internacionales de ocho países se reunieron durante cuatro días en Catemaco, Veracruz, del 1 al 4 de marzo de 1993. Este documento contribuye a desarrollar en técnicos y agricultores la capacidad de usar los abonos verdes en forma innovadora. La primera sección explora los propósitos y metas de la investigación y extensión participativa y los debates principales surgidos durante el taller. La segunda sección brinda detalles en cuanto a los logros y fallas de estudios basados en la participación de agricultores en la investigación y extensión de los abonos verdes. La tercera discusión reúne los estudios de caso con énfasis técnico sobre el manejo del frijol terciopelo y otros abonos verdes.</dc:description>
  <dc:date>2012-01-06T05:07:06Z</dc:date>
  <dc:date>2012-01-06T05:07:06Z</dc:date>
  <dc:pubDate>1993</dc:pubDate>
  <dc:type>Books and monographs</dc:type>
  <dc:isbn>968-6127-88-7</dc:isbn>
  <dc:identifier>http://hdl.handle.net/10883/898</dc:identifier>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:rights>CIMMYT manages Intellectual Assets as International Public Goods. The user is free to download, print, store and share this work. In case you want to translate or create any other derivative work and share or distribute such translation/derivative work, please contact CIMMYT-Knowledge-Center@cgiar.org indicating the work you want to use and the kind of use you intend; CIMMYT will contact you with the sutable license for that purpose.</dc:rights>
  <dc:publisher>CIMMYT</dc:publisher>
  <dc:geotag>Mexico</dc:geotag>
  <dc:geonames>http://sws.geonames.org/3996063</dc:geonames>
  <dc:domainid>10883</dc:domainid>
  <dc:cdocid>898</dc:cdocid>
  <dc:apiid>10883_898</dc:apiid>
  <dc:lexvo>http://lexvo.org/id/iso639-3/spa</dc:lexvo>
  <dc:cset>com_10883_1</dc:cset>
  <dc:setid>1403840553</dc:setid>
  <dc:cset>col_10883_5</dc:cset>
  <dc:setid>403613914</dc:setid>
  <dc:cset>col_10883_7</dc:cset>
  <dc:setid>403613916</dc:setid>
  <dc:updated_date>2016-01-22T23:05:52Z</dc:updated_date>
  <dc:handler>http://repository.cimmyt.org/oai/request</dc:handler>
</oai_dc:dc>