<oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:title>Intensificacion de sistemas de agricultura tropical mediante leguminosas de cobertura: Un marco conceptual</dc:title>
  <dc:creator>Buckles, D.</dc:creator>
  <dc:creator>Barreto, H.J.</dc:creator>
  <dc:subject>Cropping systems</dc:subject>
  <dc:subject>Erosion control plants</dc:subject>
  <dc:subject>Protective plants</dc:subject>
  <dc:subject>Tropical zones</dc:subject>
  <dc:subject>Cover plants</dc:subject>
  <dc:subject>Leguminosae</dc:subject>
  <dc:subject>Soil conservation</dc:subject>
  <dc:subject>Rotational cropping</dc:subject>
  <dc:subject>Intercropping</dc:subject>
  <dc:description>El uso en la agricultura tropical de leguminosas como cultivos de cobertura para compensar los efectos negativos del cultivo continuo se encuentra ampliamente reconocido y documentado en la literatura. En un sentido amplio, las estrategias de manejo de las leguminosas de cobertura pueden se reentendidas como un continuo de intensificacion en el espacio y tiempo, desde la rotacion con leguminosas de cobertura (las menos intensivas) hasta las estrategias de intercalado (las mas intensivas). E1 concepto de un continuo de intensificacion permite ubicar las estrategias de manejo de las leguminosas de cobertura en un gradiente de precipitacion donde resulta claro que el rango de estrategias disminuye a medida que la duracion acumulativa de los ciclos de cultivo se hace mas corta. Tambien permite identificar y comparar los costos y beneficios de estrategias de manejo como la competencia interespecifica, la variabilidad de produccion de biomasa de la leguminosa, los procesos de reciclaje de nutrientes, los costos de oportunidad de la tierra, el u so de la mano de obra y los costos de aprendizaje.</dc:description>
  <dc:date>2012-01-06T04:18:15Z</dc:date>
  <dc:date>2012-01-06T04:18:15Z</dc:date>
  <dc:pubDate>1996</dc:pubDate>
  <dc:type>Books and monographs</dc:type>
  <dc:issn>1405-4841</dc:issn>
  <dc:identifier>http://hdl.handle.net/10883/532</dc:identifier>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:relation>CIMMYT NRG Documento</dc:relation>
  <dc:rights>CIMMYT manages Intellectual Assets as International Public Goods. The user is free to download, print, store and share this work. In case you want to translate or create any other derivative work and share or distribute such translation/derivative work, please contact CIMMYT-Knowledge-Center@cgiar.org indicating the work you want to use and the kind of use you intend; CIMMYT will contact you with the sutable license for that purpose.</dc:rights>
  <dc:publisher>CIMMYT</dc:publisher>
  <dc:domainid>10883</dc:domainid>
  <dc:cdocid>532</dc:cdocid>
  <dc:apiid>10883_532</dc:apiid>
  <dc:lexvo>http://lexvo.org/id/iso639-3/spa</dc:lexvo>
  <dc:cset>com_10883_1</dc:cset>
  <dc:setid>1403840553</dc:setid>
  <dc:cset>col_10883_2</dc:cset>
  <dc:setid>403613911</dc:setid>
  <dc:updated_date>2016-01-22T23:05:42Z</dc:updated_date>
  <dc:handler>http://repository.cimmyt.org/oai/request</dc:handler>
</oai_dc:dc>