<oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:title>Effect of the interaction of isolates of Septoria tritici Rob ex. Derm. inoculated on differente wheat (Triticum aestivum L.) genotypes, in the latency period</dc:title>
  <dc:title>| Efecto de la interaccion de aislamientos de septoria tritici Rob ex. Derm. inoculados en diferentes genotipos de trigo (Triticum aestivum L.), en el periodo de latencia</dc:title>
  <dc:creator>Leyva-Mir, S.G.</dc:creator>
  <dc:creator>Gilchrist-Saavedra, L.I.</dc:creator>
  <dc:creator>Huerta-Espino, J.</dc:creator>
  <dc:creator>Villaseñor-Mir, H.E.</dc:creator>
  <dc:subject>Cereal</dc:subject>
  <dc:subject>tizon</dc:subject>
  <dc:subject>foliar</dc:subject>
  <dc:subject>genotipos</dc:subject>
  <dc:subject>hongo</dc:subject>
  <dc:subject>patogenicidad</dc:subject>
  <dc:description>Durante los ciclos agricolas 1998 y 1999 se evaluo en condiciones de campo en Atizapan, Toluca, Mexico, el periodo de latencia despues de haber inoculado tres aislamientos del hongo Septoria tritici y sus mezclas en nueve genotipos de trigo con diferente grado de susceptibilidad. Las variedades mas susceptibles tuvieron el periodo de latencia mas corto y 50% mas picnidios por area foliar, cuando se inocularon con los aislamientos individuales. Al inocularse con mezclas de los aislamientos, se aumento el periodo de latencia hasta tres dias y se redujo el numero de picnidios en 20%. En los genotipos resistentes, el periodo de latencia fue mas largo tanto en inoculaciones individuales como en mezclas</dc:description>
  <dc:date>2013-06-07T21:12:18Z</dc:date>
  <dc:date>2013-06-07T21:12:18Z</dc:date>
  <dc:pubDate>2008</dc:pubDate>
  <dc:type>Journal article</dc:type>
  <dc:identifier>http://hdl.handle.net/10883/2658</dc:identifier>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:rights>CIMMYT manages Intellectual Assets as International Public Goods. The user is free to download, print, store and share this work. In case you want to translate or create any other derivative work and share or distribute such translation/derivative work, please contact CIMMYT-Knowledge-Center@cgiar.org indicating the work you want to use and the kind of use you intend; CIMMYT will contact you with the sutable license for that purpose.</dc:rights>
  <dc:publisher>http://bit.ly/YqvhxB</dc:publisher>
  <dc:geotag>Mexico</dc:geotag>
  <dc:geonames>http://sws.geonames.org/3996063</dc:geonames>
  <dc:domainid>10883</dc:domainid>
  <dc:cdocid>2658</dc:cdocid>
  <dc:apiid>10883_2658</dc:apiid>
  <dc:lexvo>http://lexvo.org/id/iso639-3/spa</dc:lexvo>
  <dc:cset>com_10883_1</dc:cset>
  <dc:setid>1403840553</dc:setid>
  <dc:cset>col_10883_8</dc:cset>
  <dc:setid>403613917</dc:setid>
  <dc:updated_date>2016-01-22T23:06:04Z</dc:updated_date>
  <dc:handler>http://repository.cimmyt.org/oai/request</dc:handler>
</oai_dc:dc>