<oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:title>La investigación y la extensión sobre el manejo de cultivos: Los productos y sus efectos en la productividad</dc:title>
  <dc:creator>Traxler, G.</dc:creator>
  <dc:creator>Byerlee, D.</dc:creator>
  <dc:subject>Sonora</dc:subject>
  <dc:subject>Technology transfer</dc:subject>
  <dc:subject>Innovation adoption</dc:subject>
  <dc:subject>Farming systems</dc:subject>
  <dc:subject>Crop management</dc:subject>
  <dc:subject>Research</dc:subject>
  <dc:subject>Extension activities</dc:subject>
  <dc:description>Este estudio presenta una metodología (en cinco pasos) para evaluar los efectos de la información y las tecnologías generadas por un programa de investigación sobre el manejo de cultivos (IMC). Se demuestra la tecnología estimando los beneficios aportados por la IMC efectuada en el Valle del Yaqui en México entre 1977 y 1987. Se estimó que la tasa global de rentabilidad de la inversión en IMC fue del 16% en términos reales. Esta cifra es algo más baja que la observada en otros estudios de la rentabilidad, en parte porque se evaluó la cartera completa de proyectos de investigación, muchos de los cuales no fueron productivos en el periodo sometido a evaluación. En el caso del manejo integrado de plagas (MIP) y la siembra en surcos, los dos proyectos del programa de IMC que produjeron todo el flujo de beneficios, la tasa de rentabilidad del MIP superó el 100% y la de la siembra en surcos fue de alrededor del 45%. El echo de que una parte considerable de la IMC aparentemente fue improductiva indica que es preciso vigilar más cuidadosamente la aceptación de los resultados de la IMC por los agricultores. Por tanto se proporcionan pautas para el diseño y la realización de un programa orientado a monitorear los efectos de la IMC en las prácticas de los agricultores</dc:description>
  <dc:date>2014-03-13T01:05:20Z</dc:date>
  <dc:date>2014-03-13T01:05:20Z</dc:date>
  <dc:pubDate>1993</dc:pubDate>
  <dc:type>Books and monographs</dc:type>
  <dc:isbn>968-6127-90-9</dc:isbn>
  <dc:issn>0188-2422</dc:issn>
  <dc:identifier>http://hdl.handle.net/10883/3824</dc:identifier>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:relation>Monografías en Economía del CIMMYT</dc:relation>
  <dc:rights>CIMMYT manages Intellectual Assets as International Public Goods. The user is free to download, print, store and share this work. In case you want to translate or create any other derivative work and share or distribute such translation/derivative work, please contact CIMMYT-Knowledge-Center@cgiar.org indicating the work you want to use and the kind of use you intend; CIMMYT will contact you with the sutable license for that purpose.</dc:rights>
  <dc:publisher>CIMMYT</dc:publisher>
  <dc:domainid>10883</dc:domainid>
  <dc:cdocid>3824</dc:cdocid>
  <dc:apiid>10883_3824</dc:apiid>
  <dc:lexvo>http://lexvo.org/id/iso639-3/spa</dc:lexvo>
  <dc:cset>com_10883_1</dc:cset>
  <dc:setid>1403840553</dc:setid>
  <dc:cset>col_10883_5</dc:cset>
  <dc:setid>403613914</dc:setid>
  <dc:cset>col_10883_7</dc:cset>
  <dc:setid>403613916</dc:setid>
  <dc:updated_date>2016-01-22T23:05:45Z</dc:updated_date>
  <dc:handler>http://repository.cimmyt.org/oai/request</dc:handler>
</oai_dc:dc>