<oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:title>Efecto de diversas combinaciones alelicas (glu-1 y glu-3) sobre la distribucion de Gliadinas y Gluteninas, y la estabilidad de las propiedades reologicas del trigo</dc:title>
  <dc:creator>De la O Olan, M.</dc:creator>
  <dc:creator>Espitia Rangel, E.</dc:creator>
  <dc:creator>Villaseñor Mir, H.E.</dc:creator>
  <dc:creator>Molina Galan, J.D.</dc:creator>
  <dc:creator>Lopez Sanchez, H.</dc:creator>
  <dc:creator>Santacruz Varela, A.</dc:creator>
  <dc:creator>Peña Bautista, R.J.</dc:creator>
  <dc:subject>Caracteristicas Reologicas</dc:subject>
  <dc:subject>Condiciones Agroambientales</dc:subject>
  <dc:subject>Estabilidad en Calidad</dc:subject>
  <dc:subject>Trigo</dc:subject>
  <dc:subject>Triticum aestivum L.</dc:subject>
  <dc:description>Los cambios en estabilidad de la calidad del trigo en respuesta a variaciones agro-ambientales afectan una eficiente selección en un programa de fitomejoramiento. El objetivo del presente estudio fue determinar el efecto de combinaciones alélicas de gluteninas de alto (G-APM) y de bajo peso molecular (G-BPM) sobre la distribución de fracciones ricas en gliadina y glutenina, y la estabilidad en características de calidad industrial de un grupo de 26 líneas de trigos harineros de temporal. El cultivo se desarrolló en cinco condiciones agro-ambientales generadas por manejo agronómico, en el ciclo otoño-invierno 2006-2007, en Celaya, Guanajuato, México. Se efectuó un fraccionamiento de proteínas de la harina por solubilidad en 50% propanol para obtener la fracción rica en proteína monomérica o gliadina (50PS) y la rica en proteína polimérica o glutenina (50PI), determinándose la relación 50PS/50PI. La cuantificación de las proteínas se hizo por espectrofotometría a 280nm. Se evaluaron el tiempo de amasado (TMA), fuerza (ALVW) y extensibilidad (ALVPL) de la masa. La mayoría de los caracteres de calidad mostraron una tendencia lineal a través de ambientes, obteniéndose calidad similar en las diferentes condiciones agroambientales. La combinación más estable para 50PS y 50PI fue 2*,17+18,2+12/Glu-A3e,Glu- B3h,Glu-D3b. La combinación 2*,17+18,2+12/Glu-A3e,Glu-B3g,Glu- D3b presentó mayor cantidad de proteína y una relación 50PS/50PI más alta en ambientes restrictivos. La variedad ideal es aquella con valor medio óptimo y baja variación en los parámetros de calidad en un amplio espectro de ambientes. Es difícil encontrar genotipos con buena calidad y gran estabilidad en todos los ambientes.</dc:description>
  <dc:date>2013-06-07T21:12:47Z</dc:date>
  <dc:date>2013-06-07T21:12:47Z</dc:date>
  <dc:pubDate>2011</dc:pubDate>
  <dc:type>Journal article</dc:type>
  <dc:issn>0378-1844</dc:issn>
  <dc:identifier>http://hdl.handle.net/10883/2867</dc:identifier>
  <dc:language>English</dc:language>
  <dc:rights>CIMMYT manages Intellectual Assets as International Public Goods. The user is free to download, print, store and share this work. In case you want to translate or create any other derivative work and share or distribute such translation/derivative work, please contact CIMMYT-Knowledge-Center@cgiar.org indicating the work you want to use and the kind of use you intend; CIMMYT will contact you with the sutable license for that purpose.</dc:rights>
  <dc:domainid>10883</dc:domainid>
  <dc:cdocid>2867</dc:cdocid>
  <dc:apiid>10883_2867</dc:apiid>
  <dc:cset>com_10883_1</dc:cset>
  <dc:setid>1403840553</dc:setid>
  <dc:cset>col_10883_8</dc:cset>
  <dc:setid>403613917</dc:setid>
  <dc:updated_date>2016-01-22T23:06:07Z</dc:updated_date>
  <dc:handler>http://repository.cimmyt.org/oai/request</dc:handler>
</oai_dc:dc>