<oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:title>Analisis del sistema mexicano de investigacion agropecuaria</dc:title>
  <dc:creator>Ekboir, J.</dc:creator>
  <dc:creator>Espinosa Garcia, J.A.</dc:creator>
  <dc:creator>Espinoza Arellano, J.J.</dc:creator>
  <dc:creator>Moctezuma Lopez, G.</dc:creator>
  <dc:creator>Tapia Naranjo, A.</dc:creator>
  <dc:subject>Technological changes</dc:subject>
  <dc:subject>Export control</dc:subject>
  <dc:subject>Import controls</dc:subject>
  <dc:subject>Agricultural research</dc:subject>
  <dc:subject>Market economies</dc:subject>
  <dc:subject>Production</dc:subject>
  <dc:subject>Agricultural policies</dc:subject>
  <dc:subject>Cultivation</dc:subject>
  <dc:description>En la decada del 90, el sector agropecuario mexicano genero alrededor del 5% del PHI y el 2.5% de las exportaciones. A pesar de su reducida contribucion al PHI, el sector agropecuario tiene una gran importancia economica y social como generador de empleos (un 25% del empleo total), por su influencia sobre el costo de vida, la prevalencia de la pobreza rural (mas del 75% de la poblacion pobre y mas del 50% de los que viven en pobreza extrema habitan en zonas rurales) y porque las exportaciones agropecuarias constituyen una fuente de ingreso importante para varias regiones, especialmente las zonas irrigadas del norte y centro del pais. Desde la decada del 70, algunos productores agropecuarios mexicanos, especialmente los que se integraron a cadenas exportadoras, pudieron incorporar tecnologias de punta que han si do la base de su competitividad. Pero, en general, estas tecnologias no fueron desarrolladas por las instituciones publicas de investigacion sino que fueron importadas o desarrolladas por empresas privadas mexicanas. Las instituciones publicas de investigacion fueron creadas para proporcionar apoyo tecnico a las politicas de desarrollo agropecuario. Por esta razon, las autoridades de estas instituciones mantenian contactos fluidos con las dependencias gubemamentales de las que dependian, pero sus interacciones con agricultores y empresas ligadas al sector eran debiles. En general, esta estructura jerarquica se reproducia dentro de las instituciones yen sus relaciones con los agricultores. A partir de la decada del 90, Mexico ha hecho un esfuerzo importante para reformar su sistema publico de investigacion. Los cambios incluyeron nuevos incentivos para los investigadores establecidos por las principales instituciones financiadoras. Sin embargo, las reformas dentro de las propias instituciones han avanzado a paso lento, especialmente los incentivos para incrementar las interacciones con otros agentes dentro del sistema de innovacion agropecuario aun no se han adecuado a las necesidades de un sector integrado a la economia mundial.</dc:description>
  <dc:date>2012-01-06T05:07:37Z</dc:date>
  <dc:date>2012-01-06T05:07:37Z</dc:date>
  <dc:pubDate>2003</dc:pubDate>
  <dc:type>Books and monographs</dc:type>
  <dc:issn>0258-8595</dc:issn>
  <dc:identifier>http://hdl.handle.net/10883/918</dc:identifier>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:relation>CIMMYT Documento de Trabajo de Economia</dc:relation>
  <dc:rights>CIMMYT manages Intellectual Assets as International Public Goods. The user is free to download, print, store and share this work. In case you want to translate or create any other derivative work and share or distribute such translation/derivative work, please contact CIMMYT-Knowledge-Center@cgiar.org indicating the work you want to use and the kind of use you intend; CIMMYT will contact you with the sutable license for that purpose.</dc:rights>
  <dc:publisher>CIMMYT</dc:publisher>
  <dc:geotag>Mexico</dc:geotag>
  <dc:geonames>http://sws.geonames.org/3996063</dc:geonames>
  <dc:domainid>10883</dc:domainid>
  <dc:cdocid>918</dc:cdocid>
  <dc:apiid>10883_918</dc:apiid>
  <dc:lexvo>http://lexvo.org/id/iso639-3/spa</dc:lexvo>
  <dc:cset>com_10883_1</dc:cset>
  <dc:setid>1403840553</dc:setid>
  <dc:cset>col_10883_5</dc:cset>
  <dc:setid>403613914</dc:setid>
  <dc:cset>col_10883_7</dc:cset>
  <dc:setid>403613916</dc:setid>
  <dc:updated_date>2016-01-22T23:05:52Z</dc:updated_date>
  <dc:handler>http://repository.cimmyt.org/oai/request</dc:handler>
</oai_dc:dc>