<oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:title>Hibridos trilineales de maiz comunes y de alta calidad de proteina para Veracruz, Mexico</dc:title>
  <dc:creator>Palafox-Caballero, A.</dc:creator>
  <dc:creator>Tosquy-Valle, O.H.</dc:creator>
  <dc:creator>Sierra-Macias, M.</dc:creator>
  <dc:creator>Zambada-Martinez, A.</dc:creator>
  <dc:creator>Córdova, H.S.</dc:creator>
  <dc:subject>zea mays L.</dc:subject>
  <dc:subject>three way hybrids</dc:subject>
  <dc:subject>quality protein</dc:subject>
  <dc:subject>humid tropic</dc:subject>
  <dc:description>Hibridos trilineales de maiz comunes y de alta calidad de proteina para Veracruz, Mexico. Durante el 2004 se establecieron experimentos en los municipios de Medellin de Bravo, Camaron de Tejeda, Tlalixcoyan y San Andres Tuxtla, en el estado de Veracruz. El objetivo de este trabajo fue conocer el comportamiento agronomico de hibridos trilineales comunes y con alta calidad de proteina (QPM), para identificar los mas rendidores y de mejor adaptacion. Asi, fueron evaluados 11 hibridos QPM, siete comunes y los testigos H-519C de alta calidad y H-520 comun, bajo diseño alpha latice 5x4 con tres repeticiones en parcelas de dos surcos de 5 m de largo separados a 80 cm. Se midio el rendimiento, días a floracion, altura de planta y de mazorca, aspecto de planta y de mazorca y sanidad de mazorca. Con mas de 8 t/ha los mejores hibridos en Medellin fueron HC 1 y HC 2. En Camaron de Tejeda destacaron HC 4 y HC 2, por presentar rendimientos de entre 8 y 9 t/ha. HC 7 y HC 2 sobresalieron en Tlalixcoyan con mas de 6 t/ha. En San Andrés HC 1 y HC 4 fueron los hibridos mas rendidores. Por su alto rendimiento promedio de localidades (mayor a 7 t/ha), adaptacion y buena expresion fenotipica en planta y mazorca, los mejores hibridos fueron: HC 2, HC 4 y HC 1.</dc:description>
  <dc:date>2013-06-30T05:24:29Z</dc:date>
  <dc:date>2013-06-30T05:24:29Z</dc:date>
  <dc:pubDate>2006</dc:pubDate>
  <dc:type>Journal article</dc:type>
  <dc:identifier>http://hdl.handle.net/10883/3037</dc:identifier>
  <dc:language>English</dc:language>
  <dc:rights>CIMMYT manages Intellectual Assets as International Public Goods. The user is free to download, print, store and share this work. In case you want to translate or create any other derivative work and share or distribute such translation/derivative work, please contact CIMMYT-Knowledge-Center@cgiar.org indicating the work you want to use and the kind of use you intend; CIMMYT will contact you with the sutable license for that purpose.</dc:rights>
  <dc:pdf>http://www.mag.go.cr/rev_meso/v17n02_201.pdf</dc:pdf>
  <dc:geotag>Mexico</dc:geotag>
  <dc:geonames>http://sws.geonames.org/3996063</dc:geonames>
  <dc:domainid>10883</dc:domainid>
  <dc:cdocid>3037</dc:cdocid>
  <dc:apiid>10883_3037</dc:apiid>
  <dc:cset>com_10883_1</dc:cset>
  <dc:setid>1403840553</dc:setid>
  <dc:cset>col_10883_5</dc:cset>
  <dc:setid>403613914</dc:setid>
  <dc:updated_date>2016-01-22T23:05:48Z</dc:updated_date>
  <dc:handler>http://repository.cimmyt.org/oai/request</dc:handler>
</oai_dc:dc>