<oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:title>Las industrias de la semilla de maíz en Brasil y México: Desempeño anterior, problemas actuales y perspectivas para el futuro</dc:title>
  <dc:creator>Lopez Pereira, M.A.</dc:creator>
  <dc:creator>Garcia, J.C.</dc:creator>
  <dc:subject>Plant breeding</dc:subject>
  <dc:subject>Zea mays</dc:subject>
  <dc:subject>Marketing policies</dc:subject>
  <dc:subject>Private firms</dc:subject>
  <dc:subject>Development policies</dc:subject>
  <dc:subject>Innovation adoption</dc:subject>
  <dc:subject>Seed production</dc:subject>
  <dc:subject>Mexico</dc:subject>
  <dc:subject>Public sector</dc:subject>
  <dc:subject>Brazil</dc:subject>
  <dc:subject>Economic analysis</dc:subject>
  <dc:subject>Seed industry</dc:subject>
  <dc:description>Este documento describe los resultados de un estudio de los principales factores que afectan el desarrollo de la industria de semilla de maiz en Brasil y Mexico (y, por extension, de otros paises en desarrollo). Los autores establecen un marco que pueden usar los investigadores y quienes formulan las politicas para evaluar el desempeno de la industria de la semilla en los paises en desarrollo. Se emplea este marco para analizar las industrias de semilla de Brasil y Mexico, donde circunstancias muy diferentes influyen sobre el desarrollo, la eficiencia y la estructura de la industria de la semilla. E1 analisis presta especial atencion a las distintas estrategias de mejoramiento de maiz aplicadas por los sectores publico y privado, las medidas de la competitividad y la eficiencia de la industria y las ventajas y desventajas que implica desarrollar y producir distintos tipos de semilla de maiz, en particular las variedades mejoradas de polinizacion libre en comparacion con diversos tipos de hibridos . Los autores identifican problemas de la industria de la semilla esenciales para los investigadores, los administradores de los programas nacionales y quienes formulan las politicas agricolas en los paises en desarrollo, especialmente los problemas vinculados con las funciones apropiadas de los organismos publicos y privados en la industria de la semilla de maiz del mundo en desarrollo.</dc:description>
  <dc:date>2012-01-06T05:08:18Z</dc:date>
  <dc:date>2012-01-06T05:08:18Z</dc:date>
  <dc:pubDate>1997</dc:pubDate>
  <dc:type>Books and monographs</dc:type>
  <dc:issn>0258-8595</dc:issn>
  <dc:identifier>http://hdl.handle.net/10883/948</dc:identifier>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:relation>CIMMYT Documento de Trabajo de Economia</dc:relation>
  <dc:rights>CIMMYT manages Intellectual Assets as International Public Goods. The user is free to download, print, store and share this work. In case you want to translate or create any other derivative work and share or distribute such translation/derivative work, please contact CIMMYT-Knowledge-Center@cgiar.org indicating the work you want to use and the kind of use you intend; CIMMYT will contact you with the sutable license for that purpose.</dc:rights>
  <dc:publisher>CIMMYT</dc:publisher>
  <dc:geotag>Mexico</dc:geotag>
  <dc:geonames>http://sws.geonames.org/3996063</dc:geonames>
  <dc:geotag>Brazil</dc:geotag>
  <dc:geonames>http://sws.geonames.org/3469034</dc:geonames>
  <dc:geotag>Mexico</dc:geotag>
  <dc:geonames>http://sws.geonames.org/3996063</dc:geonames>
  <dc:geotag>Mexico</dc:geotag>
  <dc:geonames>http://sws.geonames.org/3996063</dc:geonames>
  <dc:domainid>10883</dc:domainid>
  <dc:cdocid>948</dc:cdocid>
  <dc:apiid>10883_948</dc:apiid>
  <dc:lexvo>http://lexvo.org/id/iso639-3/spa</dc:lexvo>
  <dc:cset>com_10883_1</dc:cset>
  <dc:setid>1403840553</dc:setid>
  <dc:cset>col_10883_5</dc:cset>
  <dc:setid>403613914</dc:setid>
  <dc:cset>col_10883_7</dc:cset>
  <dc:setid>403613916</dc:setid>
  <dc:updated_date>2016-01-22T23:05:52Z</dc:updated_date>
  <dc:handler>http://repository.cimmyt.org/oai/request</dc:handler>
</oai_dc:dc>