<oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:title>QTLs asociados al contenido de carotenos en hojas de maiz (Zea mays L.)</dc:title>
  <dc:title>QTLs associated to carotene content in maize leaves (Zea mays L.)</dc:title>
  <dc:creator>Silva-Perez, V.</dc:creator>
  <dc:creator>Gomez-Merino, F.C.</dc:creator>
  <dc:creator>Garcia-Zavala, J.J.</dc:creator>
  <dc:creator>Burgueño-Ferreira, J.</dc:creator>
  <dc:creator>Santacruz-Varela, A.</dc:creator>
  <dc:creator>Palacios-Rojas, N.</dc:creator>
  <dc:creator>Tiessen, A.</dc:creator>
  <dc:subject>Zea mays</dc:subject>
  <dc:subject>QTLs</dc:subject>
  <dc:subject>caracteres cuantitativos</dc:subject>
  <dc:subject>carotenoides en hojas</dc:subject>
  <dc:description>Los carotenos son pigmentos antioxidantes que captan foto¬nes del espectro de luz visible y protegen a los tejidos de las plantas contra la foto-oxidación, lo cual está relacionado con la tasa fotosintética y rendimiento de los cultivos. La biosín-tesis de los carotenos ocurre dentro de los plástidos, donde se sintetizan a partir de la vía mevalónica independiente, con la participación de más de 10 enzimas y un número de facto¬res aún no definidos. Con el objetivo de identificar regiones cromosómicas de maíz (Zea mays L.) asociadas al conteni¬do de carotenos, se midió el contenido de estos compuestos en hojas de 200 líneas endogámicas recombinantes de maíz, provenientes de la cruza B73×Mo17, sembradas en Irapuato, México, en el ciclo primavera-verano 2009. Los QTLs locali¬zados se asociaron a los siguientes compuestos: luteína, a-ca-roteno, b-caroteno, b-criptoxantina y zeaxantina. El caroteno presente en mayor cantidad en las hojas fue b-caroteno (80 % del total) y el menor b-criptoxantina (0.2 %). En los cro¬mosomas 1, 2, 4, 5, 6 y 8, se detectaron 21 QTLs significati¬vos. En el bin 1.07 se localizó un QTL altamente significativo (p£0.001) con valor aditivo alto para luteína (-89.16 mg g-1 PMS, r2@0.07), a-caroteno (-25.41 mg g-1 PMS, r2@0.07) y b-caroteno (-674.98 mg g-1 PMS, r2@0.09). Un QTL de b-criptoxantina en el cromosoma 8 fue detectado mediante el marcador psy2 que es parálogo de la enzima fitoeno sintasa, y otro QTL coincidió con un QTL evaluado para ácido abscí¬sico, relacionado al gen caroteno dioxigenasa. Se infiere que en el genoma de maíz existen factores aún no identificados relacionados al contenido de carotenos en hojas verdes, y los QTLs identificados en este estudio podrían ayudar a encon trar nuevos genes o factores que determinan el contenido de carotenos en hojas de maíz.</dc:description>
  <dc:date>2013-06-30T05:24:45Z</dc:date>
  <dc:date>2013-06-30T05:24:45Z</dc:date>
  <dc:pubDate>2012</dc:pubDate>
  <dc:type>Journal article</dc:type>
  <dc:issn>1405-3195</dc:issn>
  <dc:identifier>http://hdl.handle.net/10883/3166</dc:identifier>
  <dc:language>English</dc:language>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:rights>CIMMYT manages Intellectual Assets as International Public Goods. The user is free to download, print, store and share this work. In case you want to translate or create any other derivative work and share or distribute such translation/derivative work, please contact CIMMYT-Knowledge-Center@cgiar.org indicating the work you want to use and the kind of use you intend; CIMMYT will contact you with the sutable license for that purpose.</dc:rights>
  <dc:domainid>10883</dc:domainid>
  <dc:cdocid>3166</dc:cdocid>
  <dc:apiid>10883_3166</dc:apiid>
  <dc:lexvo>http://lexvo.org/id/iso639-3/spa</dc:lexvo>
  <dc:cset>com_10883_1</dc:cset>
  <dc:setid>1403840553</dc:setid>
  <dc:cset>col_10883_5</dc:cset>
  <dc:setid>403613914</dc:setid>
  <dc:updated_date>2016-01-22T23:05:52Z</dc:updated_date>
  <dc:handler>http://repository.cimmyt.org/oai/request</dc:handler>
</oai_dc:dc>