<oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:title>Tecnicas eficientes para la crianza masiva e infestacion de insectos, en la seleccion de las plantas hospedantes para la resistencia a los taladradores del tallo del maiz, Diatraea sp.</dc:title>
  <dc:creator>Mihm, J.A.</dc:creator>
  <dc:subject>Zea mays</dc:subject>
  <dc:subject>Sorghums</dc:subject>
  <dc:subject>Stem eating insects</dc:subject>
  <dc:subject>Diatraea</dc:subject>
  <dc:subject>Methods</dc:subject>
  <dc:subject>Hosts</dc:subject>
  <dc:subject>Pest resistance</dc:subject>
  <dc:subject>Infestation</dc:subject>
  <dc:subject>Genotypes</dc:subject>
  <dc:subject>Environmental control</dc:subject>
  <dc:description>Este buletin, el primero de una serie de tres, presenta las tecnicas desarrolladas y las experiencias acumuladas en el CIMMYT durante los ultimos seis anos en la crianza masiva e infestacion con tres taladradores del tallo de maiz (Diatraea saccharalis Fabricius, taladrador de la cana de azucar; D. grandiosella Dyar, taladrador sudoccidental de maiz, y D. lineolata Walker, taladrador neotropical de maiz para clasificar y mejorar la resistencia de la planta hospedante en maiz y sorgo. El autor explica las tecnicas para establecer y mantener la colonia de insectos, de los requerimientos para una crianza masiva eficaz, describe un metodo para la</dc:description>
  <dc:date>2014-03-13T00:57:18Z</dc:date>
  <dc:date>2014-03-13T00:57:18Z</dc:date>
  <dc:pubDate>1984</dc:pubDate>
  <dc:type>Grey literature</dc:type>
  <dc:identifier>http://hdl.handle.net/10883/3655</dc:identifier>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:rights>CIMMYT manages Intellectual Assets as International Public Goods. The user is free to download, print, store and share this work. In case you want to translate or create any other derivative work and share or distribute such translation/derivative work, please contact CIMMYT-Knowledge-Center@cgiar.org indicating the work you want to use and the kind of use you intend; CIMMYT will contact you with the sutable license for that purpose.</dc:rights>
  <dc:publisher>CIMMYT</dc:publisher>
  <dc:domainid>10883</dc:domainid>
  <dc:cdocid>3655</dc:cdocid>
  <dc:apiid>10883_3655</dc:apiid>
  <dc:lexvo>http://lexvo.org/id/iso639-3/spa</dc:lexvo>
  <dc:cset>com_10883_1</dc:cset>
  <dc:setid>1403840553</dc:setid>
  <dc:cset>col_10883_5</dc:cset>
  <dc:setid>403613914</dc:setid>
  <dc:updated_date>2016-01-22T23:05:53Z</dc:updated_date>
  <dc:handler>http://repository.cimmyt.org/oai/request</dc:handler>
</oai_dc:dc>