<oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:title>Contribucion de combinaciones de gluteninas a las caracteristicas del gluten en poblaciones recombinantes de trigo</dc:title>
  <dc:title>Contribution of combinations of glutenins to the gluten characteristics of wheat recombinant populations</dc:title>
  <dc:creator>Hernandez Espinosa, N.</dc:creator>
  <dc:creator>Posadas Romano, G.</dc:creator>
  <dc:creator>Cervantes Lopez, F.</dc:creator>
  <dc:creator>Gonzalez Santoyo, H.I.</dc:creator>
  <dc:creator>Santacruz Varela, A.</dc:creator>
  <dc:creator>Benitez Riquelme, I.</dc:creator>
  <dc:creator>Peña Bautista, R.J.</dc:creator>
  <dc:subject>Triticum aestivum</dc:subject>
  <dc:subject>trigo harinero</dc:subject>
  <dc:subject>calidad panadera</dc:subject>
  <dc:subject>gluteninas</dc:subject>
  <dc:subject>propiedades visco-elasticas</dc:subject>
  <dc:description>Las caracteristicas visco-elasticas del gluten, la fuerza y extensibilidad de las masas de panificacion, y consecuentemente la calidad panadera del trigo harinero (Triticum aestivum L.), son mayormente influenciadas por combinaciones de sub-unidades alelicas de gluteninas. Para determinar el efecto de diferentes combinaciones de gluteninas sobre las caracteristicas visco-elasticas de la masa, se analizaron 201 lineas procedentes de poblaciones recombinantes resultantes de seis cruzamientos entre la variedad ?Avocet? como progenitor materno comun y las lineas experimentales ?Attila?, ?Pastor?, ?Amadina?, ?Parula?, ?Tonichi? y ?Pavon?. El material genetico fue cultivado bajo riego en Cd. Obregon, Sonora, Mexico. Se analizo la composicion de gluteninas de alto (G-APM) y bajo (G-BPM) peso molecular y se estimo el efecto de cada variante alelica de los loci Glu-A1, Glu-B1 y Glu-D1 y de sus combinaciones alelicas, sobre las caracteristicas reologicas de la masa medidas con mixografo y alveografo. Dentro del locus Glu-A1 la presencia del alelo 1 se relaciono con mayor fuerza de gluten; en Glu-B1 los alelos 7+8 y 17+18 produjeron efectos similares en las variables de calidad, y en el locus Glu-D1 el alelo 5+10 indujo mayor fuerza y extensibilidad. En las seis poblaciones se encontraron 12 combinaciones alelicas de gluteninas entre los loci Glu-A1, Glu-B1 y Glu-D1. Las combinaciones alelicas 2*, 17+18, 2+12; 2*, 7+8, 2+12; y 2*, 17+18, 5+10 mostraron la mayor influencia positiva sobre las caracteristicas asociadas con fuerza y extensibilidad de masa, en comparacion con el resto de combinaciones.$$Palabras clave: Triticum aestivum</dc:description>
  <dc:date>2013-11-25T02:37:37Z</dc:date>
  <dc:date>2013-11-25T02:37:37Z</dc:date>
  <dc:pubDate>2013</dc:pubDate>
  <dc:type>Journal article</dc:type>
  <dc:issn>0187-7380</dc:issn>
  <dc:identifier>http://hdl.handle.net/10883/3283</dc:identifier>
  <dc:language>English</dc:language>
  <dc:rights>CIMMYT manages Intellectual Assets as International Public Goods. The user is free to download, print, store and share this work. In case you want to translate or create any other derivative work and share or distribute such translation/derivative work, please contact CIMMYT-Knowledge-Center@cgiar.org indicating the work you want to use and the kind of use you intend; CIMMYT will contact you with the sutable license for that purpose.</dc:rights>
  <dc:pdf>http://www.revistafitotecniamexicana.org/documentos/36-1/5a.pdf</dc:pdf>
  <dc:domainid>10883</dc:domainid>
  <dc:cdocid>3283</dc:cdocid>
  <dc:apiid>10883_3283</dc:apiid>
  <dc:cset>com_10883_1</dc:cset>
  <dc:setid>1403840553</dc:setid>
  <dc:cset>col_10883_8</dc:cset>
  <dc:setid>403613917</dc:setid>
  <dc:updated_date>2016-01-22T23:06:09Z</dc:updated_date>
  <dc:handler>http://repository.cimmyt.org/oai/request</dc:handler>
</oai_dc:dc>