<oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:title>Analisis de virulencia de la roya amarilla (Puccinia striiformis f. sp. tritici) del trigo (Triticum aestivum L.) En los valles altos de Mexico</dc:title>
  <dc:title>Analysis of wheat (Triticum aestivum L.) yellow rust (Puccinia striiformis f. sp. tritici) virulence in the high valleys of Mexico</dc:title>
  <dc:creator>Rodriguez Garcia, M.F.</dc:creator>
  <dc:creator>Huerta Espino, J.</dc:creator>
  <dc:creator>Villaseñor Mir, H.E.</dc:creator>
  <dc:creator>Sandoval Islas, J.S.</dc:creator>
  <dc:creator>Singh, R.P.</dc:creator>
  <dc:subject>P. striiformis f. sp. tritici</dc:subject>
  <dc:subject>Genes</dc:subject>
  <dc:subject>variedades</dc:subject>
  <dc:subject>raza fisiologica</dc:subject>
  <dc:subject>Trigo</dc:subject>
  <dc:subject>Yr.</dc:subject>
  <dc:description>La roya amarilla (Puccinia striiformis f. sp. tritici) del trigo (Triticum aestivum L.) causa pérdidas importantes en rendi¬miento en los Valles Altos de México, debido a que el hongo puede evolucionar y vencer la resistencia de las nuevas varie¬dades. Por tanto, se estudio la virulencia de este patógeno en los ciclos Primavera-Verano (P-V)/2005, 2006 y 2007 en los Valles Altos de México. Se recolectaron hojas y espigas infecta¬das con el hongo causante de la roya amarilla de zonas produc¬toras de los estados de Tlaxcala, Hidalgo, Puebla y el Estado de México. Las muestras se procesaron en el Centro Internacional de Mejoramiento de Maíz y Trigo (CIMMYT) ubicado en El Batán, Texcoco, Estado de México. Para identificar las razas fi¬siológicas se usaron 14 líneas isogénicas y 10 variedades. Los resultados permitieron identificar 39 razas; la más frecuente fue 219MEX0 (15.6 %), identificada en el 2003 y caracteriza¬da por vencer la resistencia del gen Yr1, seguida de 218MEX0 (6.4 %) y la raza 91MEX0 (8.2 %). Las razas 122MEX0, 377MEX0, 378MEX0, 506MEX0 y 507MEX0 se presentaron en el ciclo P-V/2005 y 2006, mientras que las razas 218MEX0, 219MEX0 y 251MEX0 se presentaron en los ciclos P-V/2006 y 2007. Se determinó que en los Valles Altos de México existe virulencia para los genes Yr1, 2, 3, 6, 7, 8, 9, 17, 27, Poll y YrA y avirulencia para Yr5, 10, 15, 24, 26 y YrSp. Las razas identi¬ficadas se caracterizaron también en los set de genotipos dife¬renciales europeos y mundiales, donde se encontraron las si¬guientes equivalencias: 730MEX0=6E0, 122MEX0=38E148, 219MEX0=135E6, 472MEX0=134E132, 346MEX0=134E2, 250MEX0=134E22, 216MEX0=134E134, 251MEX0=135E150, 89MEX0=199E0, 248MEX0=6E18, 88MEX0= 6E2, 218MEX0=6E6 y 478MEX0=70E0. Al usar las líneas diferenciales del set mundial se encontró que la equivalen¬cia 134 con virulencia para los genes Yr7, 6, 9+ había sido registrada en Etiopía, Kenia, Siria y Yemen desde 1992. La identificación de razas fisiológicas y conocer la virulencia del patógeno es importante como una herramienta útil en el me¬joramiento genético, al crear y liberar nuevas variedades con las combinaciones genéticas más efectivas para controlar la roya amarilla.</dc:description>
  <dc:date>2013-06-07T21:12:36Z</dc:date>
  <dc:date>2013-06-07T21:12:36Z</dc:date>
  <dc:pubDate>2010</dc:pubDate>
  <dc:type>Journal article</dc:type>
  <dc:issn>1405-3195</dc:issn>
  <dc:identifier>http://hdl.handle.net/10883/2781</dc:identifier>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:language>English</dc:language>
  <dc:rights>CIMMYT manages Intellectual Assets as International Public Goods. The user is free to download, print, store and share this work. In case you want to translate or create any other derivative work and share or distribute such translation/derivative work, please contact CIMMYT-Knowledge-Center@cgiar.org indicating the work you want to use and the kind of use you intend; CIMMYT will contact you with the sutable license for that purpose.</dc:rights>
  <dc:geotag>Mexico</dc:geotag>
  <dc:geonames>http://sws.geonames.org/3996063</dc:geonames>
  <dc:geotag>Mexico</dc:geotag>
  <dc:geonames>http://sws.geonames.org/3996063</dc:geonames>
  <dc:geotag>Yemen</dc:geotag>
  <dc:geonames>http://sws.geonames.org/69543</dc:geonames>
  <dc:domainid>10883</dc:domainid>
  <dc:cdocid>2781</dc:cdocid>
  <dc:apiid>10883_2781</dc:apiid>
  <dc:lexvo>http://lexvo.org/id/iso639-3/spa</dc:lexvo>
  <dc:cset>com_10883_1</dc:cset>
  <dc:setid>1403840553</dc:setid>
  <dc:cset>col_10883_3</dc:cset>
  <dc:setid>403613912</dc:setid>
  <dc:cset>col_10883_8</dc:cset>
  <dc:setid>403613917</dc:setid>
  <dc:updated_date>2016-01-22T23:06:06Z</dc:updated_date>
  <dc:handler>http://repository.cimmyt.org/oai/request</dc:handler>
</oai_dc:dc>