<oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:title>Analisis del sistema argentino de investigación agropecuaria</dc:title>
  <dc:creator>Parellada, G.H.</dc:creator>
  <dc:creator>Ekboir, J.</dc:creator>
  <dc:subject>Economic policies</dc:subject>
  <dc:subject>Import controls</dc:subject>
  <dc:subject>Seed production</dc:subject>
  <dc:subject>Agricultural economics</dc:subject>
  <dc:subject>Export control</dc:subject>
  <dc:subject>Market economies</dc:subject>
  <dc:subject>Agricultural policies</dc:subject>
  <dc:subject>Cultivation</dc:subject>
  <dc:description>El sector agropecuario ha desempefiado siempre un papel fundamental en la economia argentina. En la segunda mitad del siglo XX, los productos de origen pampeano tuvieron un fuerte crecimiento gracias a la adopción masiva de nuevas tecnologias de comercialización y producción. Estas tecnologias fueron desarrolladas por redes de agentes que incluyeron en forma prominente productores innovadores, empresas privadas e investigadores de instituciones publicas. Sin embargo, las instituciones mismas tuvieron una participación limitada, y su mayor imp acto se derivó del desarrollo de semillas mejoradas de los principales cultivos pampeanos. En la primera mitad del siglo XX, Argentina construyó un sistema publico de investigación fuerte, localizado fundamentalmente en las universidades nacionales. Una caracteristica del sistema es que estaba organizado en base a una concepción lineal de la ciencia, la que desincentivaba las colaboraciones interdisciplinarias, interinstitucionales y / o con agentes que no fueran investigadores formales. A partir de la decada del SO, Argentina creó un numero de institutos tecnológicos destinados a prestar apoyo tecnico a las politicas publicas. El sistema publico cbmenzó a deteriorase por cuestiones politicas y económicas a partir del golpe de estado de 1966 y no ha podido recuperarse hasta la fecha. En la decada del 90 hubo algunos intentos de reformar el sistema publico, pero estos esfuerzos no tuvieron exito por falta de continuidad y de recursos. A pesar del deterioro del sistema publico de investigación, el sector privado argentino (especialmente las empresas proveedoras de insumos y asociaciones de productores) generó una oferta continua de innovaciones. La caracteristica de estas innovaciones es que no requerian inversiones importantes en investigación (por ejemplo, tecnologias de manejo de cultivos) o eran importadas directamente de los paises desarrollados (por ejemplo, agroquimicos).</dc:description>
  <dc:date>2012-01-06T05:07:38Z</dc:date>
  <dc:date>2012-01-06T05:07:38Z</dc:date>
  <dc:pubDate>2002</dc:pubDate>
  <dc:type>Books and monographs</dc:type>
  <dc:issn>0258-8595</dc:issn>
  <dc:identifier>http://hdl.handle.net/10883/919</dc:identifier>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:relation>CIMMYT Documento de Trabajo de Economia</dc:relation>
  <dc:rights>CIMMYT manages Intellectual Assets as International Public Goods. The user is free to download, print, store and share this work. In case you want to translate or create any other derivative work and share or distribute such translation/derivative work, please contact CIMMYT-Knowledge-Center@cgiar.org indicating the work you want to use and the kind of use you intend; CIMMYT will contact you with the sutable license for that purpose.</dc:rights>
  <dc:publisher>CIMMYT</dc:publisher>
  <dc:geotag>Argentina</dc:geotag>
  <dc:geonames>http://sws.geonames.org/3865483</dc:geonames>
  <dc:geotag>Argentina</dc:geotag>
  <dc:geonames>http://sws.geonames.org/3865483</dc:geonames>
  <dc:domainid>10883</dc:domainid>
  <dc:cdocid>919</dc:cdocid>
  <dc:apiid>10883_919</dc:apiid>
  <dc:lexvo>http://lexvo.org/id/iso639-3/spa</dc:lexvo>
  <dc:cset>com_10883_1</dc:cset>
  <dc:setid>1403840553</dc:setid>
  <dc:cset>col_10883_5</dc:cset>
  <dc:setid>403613914</dc:setid>
  <dc:cset>col_10883_7</dc:cset>
  <dc:setid>403613916</dc:setid>
  <dc:updated_date>2016-01-22T23:05:52Z</dc:updated_date>
  <dc:handler>http://repository.cimmyt.org/oai/request</dc:handler>
</oai_dc:dc>