<oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:title>Contribución de los loci Glu-B1, Glu-D1 y Glu-B3 a la calidad de la masa del trigo harinero</dc:title>
  <dc:title>Contribution of Glu-B1, Glu-D1 and Glu-B3 loci to dough quality of bread wheat</dc:title>
  <dc:creator>Martínez Cruz, E.</dc:creator>
  <dc:creator>Espitia Rangel, E.</dc:creator>
  <dc:creator>Villaseñor Mir, H.E.</dc:creator>
  <dc:creator>Peña Bautista, R.J.</dc:creator>
  <dc:subject>Triticum aestivum</dc:subject>
  <dc:subject>fuerza y extensibilidad de la masa</dc:subject>
  <dc:subject>gluteninas de alto y bajo peso molecular</dc:subject>
  <dc:description>En esta investigación, se identificaron combinaciones y variantes alélicas de gluteninas de alto y bajo peso molecular (GAPM y GBPM), y se evaluó su efecto en las características reológicas de la masa de trigos harineros (Triticum aestivum L.). Se usaron los progenitores ?Bacanora T88? y ?Salamanca S75? y como progenie derivada de su cruza consistente en 98 líneas recombinantes obtenidas por descendencia de una sola semilla de F2 a F6. Los 100 genotipos fueron sembrados en Celaya, Guanajuato, México, durante el ciclo primavera-verano 2008. Las variables evaluadas fueron: tiempo de amasado, estabilidad al amasado, tolerancia al sobreamasado, fuerza general de la masa y la relación tenacidad/extensibilidad. Se identificaron las GAPM y GBPM en geles de poliacrilamida en presencia de dodecil sulfato de sodio. Se encontró que los loci Glu-B1, Glu-D1 y Glu-B3 afectaron las propiedades de fuerza y extensibilidad de la masa. La combinación de los alelos 2*, 7+9, 5+10, c, g, b presentó gluten fuerte y excelente extensibilidad apto para la panificación, mientras que la combinación alélica 2*, 7+9, 2+12, c, g, b condicionó gluten débil y extensible útil en la fabricación de galletas y tortillas. Las combinaciones 2*, 7+9, 2+12 c, j, b y 2*, 7+8, 2+12 c, j, b se asociaron con menor fuerza y mayor extensibilidad de la masa, respectivamente. Las variantes alélicas de GAPM 7+8, 7+9 y 5+10 de los loci Glu-B1 y Glu-D1 se clasificaron como de gluten fuerte; mientras que 2+12 se asoció con gluten medio fuerte. El alelo j de GBPM del locus Glu-B3 presentó los valores más altos para la relación tenacidad/extensibilidad y los menores para fuerza, contrario a la variante g. Lo anterior muestra que mediante la selección de progenitores y la recombinación de sus alelos se pueden obtener genotipos de trigo harinero con calidad específica de la masa.</dc:description>
  <dc:date>2013-06-07T21:12:54Z</dc:date>
  <dc:date>2013-06-07T21:12:54Z</dc:date>
  <dc:pubDate>2012</dc:pubDate>
  <dc:type>Journal article</dc:type>
  <dc:issn>0187-7380</dc:issn>
  <dc:identifier>http://hdl.handle.net/10883/2919</dc:identifier>
  <dc:language>English</dc:language>
  <dc:rights>CIMMYT manages Intellectual Assets as International Public Goods. The user is free to download, print, store and share this work. In case you want to translate or create any other derivative work and share or distribute such translation/derivative work, please contact CIMMYT-Knowledge-Center@cgiar.org indicating the work you want to use and the kind of use you intend; CIMMYT will contact you with the sutable license for that purpose.</dc:rights>
  <dc:domainid>10883</dc:domainid>
  <dc:cdocid>2919</dc:cdocid>
  <dc:apiid>10883_2919</dc:apiid>
  <dc:cset>com_10883_1</dc:cset>
  <dc:setid>1403840553</dc:setid>
  <dc:cset>col_10883_8</dc:cset>
  <dc:setid>403613917</dc:setid>
  <dc:updated_date>2016-01-22T23:06:07Z</dc:updated_date>
  <dc:handler>http://repository.cimmyt.org/oai/request</dc:handler>
</oai_dc:dc>