<oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:title>Analisis de la productividad del maiz en el Estado de Mexico</dc:title>
  <dc:creator>Aquino Mercado, P.R.</dc:creator>
  <dc:creator>Rosa Zamora, A. de la</dc:creator>
  <dc:subject>maiz</dc:subject>
  <dc:subject>productividad</dc:subject>
  <dc:subject>funcion de produccion</dc:subject>
  <dc:subject>Estado de Mexico</dc:subject>
  <dc:description>El Estado de Mexico es uno de los productores mas importantes de maiz en Mexico pero no cubre el total de la demanda local; por lo que se realizo un analisis cuantitativo de su productividad, por lo cual se diseño y calibro un cuestionario para recabar las variables de interes. El marco muestral fue la relacion de beneficiaries del PROCAMPO en el Estado de México, el tamaño de muestra determinado fue de 148 productores. Se llevo a cabo un analisis de estadisticas descriptivas (diferencia de medias) respecto al rendimiento. Utilizando una variante de la funcion de produccion Cobb-Douglas, se relaciono el rendimiento de maiz por hectarea de cada predio con los insumos aplicados, caracteristicas del predio, manejo del cultivo y destino de la produccion. Los factores resultantes que influyen negativamente en el nivel de productividad fueron los problemas de suelo y los sistemas productivos de temporal; con impacto positivo resultaron el uso de semilla mejorada y la comercializacion de la produccion.</dc:description>
  <dc:date>2013-06-07T21:09:43Z</dc:date>
  <dc:date>2013-06-07T21:09:43Z</dc:date>
  <dc:pubDate>2009</dc:pubDate>
  <dc:type>Journal article</dc:type>
  <dc:issn>0185-9439</dc:issn>
  <dc:identifier>http://hdl.handle.net/10883/2182</dc:identifier>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:rights>CIMMYT manages Intellectual Assets as International Public Goods. The user is free to download, print, store and share this work. In case you want to translate or create any other derivative work and share or distribute such translation/derivative work, please contact CIMMYT-Knowledge-Center@cgiar.org indicating the work you want to use and the kind of use you intend; CIMMYT will contact you with the sutable license for that purpose.</dc:rights>
  <dc:publisher>http://www.chapingo.mx/revistas/textual/contenido.php?id_articulo=654</dc:publisher>
  <dc:geotag>Mexico</dc:geotag>
  <dc:geonames>http://sws.geonames.org/3996063</dc:geonames>
  <dc:geotag>Mexico</dc:geotag>
  <dc:geonames>http://sws.geonames.org/3996063</dc:geonames>
  <dc:geotag>Mexico</dc:geotag>
  <dc:geonames>http://sws.geonames.org/3996063</dc:geonames>
  <dc:geotag>Mexico</dc:geotag>
  <dc:geonames>http://sws.geonames.org/3996063</dc:geonames>
  <dc:domainid>10883</dc:domainid>
  <dc:cdocid>2182</dc:cdocid>
  <dc:apiid>10883_2182</dc:apiid>
  <dc:lexvo>http://lexvo.org/id/iso639-3/spa</dc:lexvo>
  <dc:cset>com_10883_1</dc:cset>
  <dc:setid>1403840553</dc:setid>
  <dc:cset>col_10883_7</dc:cset>
  <dc:setid>403613916</dc:setid>
  <dc:updated_date>2016-01-22T23:05:54Z</dc:updated_date>
  <dc:handler>http://repository.cimmyt.org/oai/request</dc:handler>
</oai_dc:dc>